1.Membuat Database
create database myshop;
use myshop;

2.Membuat Table di dalam Database
• create table users (
id int NOT NULL auto_increment,
name varchar(255), 
email varchar(255), 
password varchar(255), 
PRIMARY KEY(id));

• create table categories (
id int not null auto_increment, 
name varchar(255), 
primary key(id));

• create table items (
id int not null auto_increment,
name varchar(255),
description varchar(255),
price int,
stock int,
category_id int,
primary key(id),
foreign key(category_id) references categories(id));

3. Memasukkan Data pada Table
• insert into users (name, email, password)
values ('John Doe', 'john@doe.com', 'john123'),
 ('Jane Doe', 'jane@doe.com', 'jenita123');

• insert into categories (name)
values ('gadget'), ('cloth'), ('men'), ('women'), ('branded');

• insert into items (name, description, price, stock, category_id)
values ('Sumsang b50', 'hape keren dari merek sumsang', 4000000, 100, 1),
('Uniklooh', 'baju keren dari brand ternama', 500000, 50, 2),
 ('IMHO Watch', 'jam tangan anak yang jujur banget', 2000000, 10, 1);

4. Mengambil Data dari Database
a. Mengambil data users
select id, name from users;


b. Mengambil data items
select * from items where price > 1000000;
select * from items where name like '%uniklo%';


c. Menampilkan data items join dengan kategori
select items.name, items.description, items. price, items.category_id, categories.name as kategori from items inner join categories on items.category_id = categories.id;

5. Mengubah Data dari Database
update items set price =2500000 where name = 'Sumsang b50';
